[腦殘] 110v電動牙刷插220v插座得唔得？

用2腳個種手提電腦插頭

買左呢隻

Help

會啪一聲

試下咪知

點插都冇問題，放心

得，我買德國電動牙刷，用英制插都得，連到個2圓頭尾就ok

會快咗一倍

擦得乾淨d

佢寫110v-130v

oral係universal 電壓

咁插實爆

用左半年壞左
應該係個座壞左？

好似電腦火牛咁

如果冇變壓器，實爆

如果咁都用得，咁仲分110/220 jm9

買多個變 229 ～260

220

屌痴撚線成班害鳩人
正常110插220頭會啪一聲燒fuse 出煙
樓主去買個adaptor啦
電相關唔好貪平買大陸嘢 首選panasonic

輕則燒fuse，重則爆炸。
隨時連棚牙都無埋，以後唔駛刷牙

有窿就插得

可以 會轉得快啲同大力啲

我建議你去英森買番同一樣野佢番英森個充電座

買返隻牛喇

會爆炸

試過搵枝艱難大買嘅風筒插落香港插頭，一插完開掣就啪一聲，跟住再著唔返

買個同款220V充電頭咪得

小朋友呀嘛

adaptor咪害人，要買110-220火牛架

可以
幾年前買

多數可以for 旅遊用小電器都係100-240v世界電壓，不過有時因爲地區或水貨問題，label只會列其中一種。樓主oralb都有可能可以用220v。
至於博唔博樓主自己唸唸

得，會爆

成班真心佢有個充電器比你果到已經轉

得 插左之後無得用姐

廁所一定兩腳唔關電壓事

而家中學物理堂係咪冇教電壓

樓主中學畢業未

香港行貨零售個d好似都係咁
但通用

假牙都要刷架wor

見你弱智先答下你

唔得，支牙刷會燒

知唔知點解你一面倒負評

因為德國電壓一樣係220V，而樓主問緊110V vs 220V呀

On9仔

佢無講錯
美版牙刷係德國製
叉坐係美製

fuse 唔會燒

P = VI，同等功耗下，電壓高一倍，電流反而低一半。電流下降 = 電阻產生熱力下降 = fuse 無咁易燒。

假設一件110V 下會用 2A 電流嘅嘢， 同功耗下 220 V 只用 1A 電流。
但係倒轉嘅話，220V 用1A 電流嘅用具 插落 110V 供電下，會消耗2倍電流變 2A 。 原本預你 220V 1A 用配嘅 fuse 和線路都有機會俾 2A 電流燒毀。

不過Fuse 唔燒唔代表其他嘢無事/唔燒。110V 用具 插落 220V 唔用變壓器有3種可能:

一係內部電路設計抵受唔到高一倍電壓，有部分地方變短路燒咗/ 爆cap 之類。

一係抵受到高一倍電壓，使用在110V時同樣電流，功率&耗電大倍。 這情況有機會做成摩打過快/其他部件過熱而燒。

一係設計時有考慮過流保護，保持功率自動降一半電流，正常使用。 啲有標明 110 - 220V 嘅就係咁。

頭2樣仲危險過燒 fuse 。燒 fuse 起碼安障你安全，頭2樣點死都唔奇。 燒著/爆炸/淨係冒煙都有可能 ， 電容(cap)爆炸威力可以好犀利。

不過牙刷嘅話，我估最多會燒著。 大機會會摩打過速，熱到 high high 跟住燒。

大師
普通電器唔會識自動補償
佢地只會遵循V=IR

你買返英版算啦

咁咪變高一倍功率囉， 咁就 case 1 / case 2。

其實除咗強國啲劣質嘢，好多簡單電器都會做到適合 110 -220V。 因為線路做得好 & 有高功率運轉時散熱空間就得。不過有發熱線嘅會特別危險。好似風扇呢啲轉快一倍，只要個摩打唔係因為咁熱到high high 問題不大。

電子嘢多嘅電器反而易壞，5V 電路變 10V 啲電容10有89都會898。或者內部變壓控制嘅IC燒咗。

不過因為唔會識燒fuse 所以先危險，成功 overwrite 咗個過流保護。

oral b係100-240v

人柒真係冇得救
oral b 火牛係世界電壓

佢對家飛利浦，直頭行QI 5v
你用來叉iphone都得

btw, 單就公式而言

你講嘅咪同 P=VI 得出嘅結論一樣囉

V = IR
你睇真啲，V 上升電器本身嘅 R 係唔會點變嘅。
咁條式個 I 會點?

所以我哋220V 啲嘢囉去 110V 嘅地區用先最危險， 110V 地區電器嘅電路&電線粗都會過我哋，可承受高一位電流。 所以拉電線/電器生產成本都貴過我哋。

得啦，我之前都喺amazon uk買過oral b電動牙刷，就咁叉冇問題
支牙刷應該係110-240V
其實喺香港買都冇俾3腳插，都係兩腳
根本係同一隻黎，oral b冇整3腳版
同埋你諗下英國都係220V，唔通佢去amazon買個要另外買火牛既電器咩

認真答你
係無問題 唔會爆炸 仲要用到
但幾個月之後就會差唔到電
差1-2個鐘就停 好快無電
最初以為支牙刷壞左
買個個新嘅charger又正常
所以一係買個220v--->110v嘅火牛
一係買個220v嘅charger
利申一樣係美版oral-b 1000

屌揾個拖板 買多枝牙刷插埋一齊
加埋咪220囉 啱啱好share 曬條電

用緊德版水貨oral B, 叉電座只寫220V to 240V, 我諗有分地區。

你到貨後睇下充電座食咩電壓，如果只食110V, 就要去買變壓器，220V to 110V, 20W都夠做。